# game-server

# Правила v1.0
Есть ёжик, площадью 1x1 клетку.
Он может ходить и есть еду. Цель — набрать больше очков, чем соперник.
Игровое поле — прямоугольник h на w.


**Возможности ёжика**:


Ёжик может сделать ход. Есть 2 типа *хода*.


*Первый*: 
Перемещение в выбранном направлении на одну клетку.
Два игрока никак не ограничивают друг друга в передвижении и могут находиться одновременно в одной и той же клетке.


*Второй*: 
Поглощение еды в клетке, где стоит ёжик.


**За каждое съедание еды начисляются очки**:


1. За съедание еды одним игроком ему начисляются полные очки за эту еду.
2. При съедании еды в одной и той же клетке двумя игроками одновременно каждый получает половину очков за еду.


**Протокол общения Сервера и Клиента**:


| Client1  |Direction           |Server  |Direction          |Client2   |
| -------- | ------------------:|--------|:----------------- | -------- |
| `client` | `MSG_Land ←`   |`server`| ` → MSG_SendLand`   | `client` |
| `client` | `MSG_GameStatus ← `   |`server`| ` →  MSG_GameStatus`   | `client` |
| `client` | ` → MSG_ClientMove` |`server`| ` MSG_ClientMove ← ` | `client` |
| `client` | `MSG_GameStatus ← ` |`server`| ` → MSG_GameStatus` | `client` |
| `client` | ` → MSG_ClientMove ` |`server`| `MSG_ClientMove ← ` | `client` |
| `client` | `MSG_GameStatus ← ` |`server`| ` → MSG_GameStatus` | `client` |
| `client` |`... game ends`     |`server`| `... game ends`   | `client` |


**Сообщение MSG_Land**


Это сообщение представляет собой строку "x y", где x - ширина поля, y - высота поля


**Как мне получить все эти данные максимально просто ?**


Всё просто! - в basic-client.cpp это УЖЕ СДЕЛАНО, и достаточно либо воспользоваться им, либо:


Вам нужно получить указатель на класс MSG_Land, который может быть создан только с помощью функции его базового класса Message::createForClient(const std::string &msg)
Эта функция вернёт вам указатель на экземпляр класса сообщения, но требуется привести тип с помощью `static_cast`:


Итоговый код для получения этого сообщения:

    std::string msg;
    getline(std::cin, msg);
    const MSG_Land* land = static_cast<const MSG_Land* >(Message::createForClient(msg));
    

Теперь `land` - указатель на нужный нам созданный класс - УРА!
*Не забудьте удалить его, после окончания использования, чтобы избежать утечек памяти*


**Что теперь с этим делать ? Мне страшно, особенно после той длинной строчки...**


Рассмотрим функции этого класса, интересные для клиента:
Их всего 2:


1. `unsigned int x() const;` - вернёт вам `x`, да, тот самый, что был выше в полученном нами сообщении;
2. `unsigned int y() const;` - вернёт `y` из сообщения


*ВАЖНО!*


Обязательно нужно задать `Cell::setBoardSize(Size land_size)`


Сделать это можно например так:

    Size land_size(land->x(), land->y());
    Cell::setBoardSize(land_size);


**Сообщение MSG_GameStatus**


Это сообщение представляет собой строку "turn 100 food 1 0 0 0 me 0 0 0 opp 0 0 0",
где

- число после "turn" обозначает количество ходов до конца игры;

- число после "food" обозначает количество добавленной сервером ЕДЫ на этом ходу, далее идёт "число после food" пар "x y", где iая обозначает позицию iй добавленной еды;

- число после этих "Пар" обозначает количество съеденной еды за прошлый ход, далее идёт это число пар "x y", где iая обозначает позицию iой съеденной еды;

- 3 числа после "me" обозначают x y rating соответственно клиента, получившего сообщение;

- 3 числа после "opp" обозначают x y rating опонента клиента, получившего сообщение.


**Как мне получить и эти данные ничего не делая ?**
Точно также !


Вам нужно получить указатель на класс `MSG_GameStatus`, который может быть создан только с помощью функции его базового класса
`Message::createForClient(const std::string &msg)`


Эта функция вернёт вам указатель на экземпляр класса сообщения, но требуется привести тип с помощью `static_cast`:
	Итоговый код для получения этого сообщения:

    std::string msg;
    getline(std::cin, msg);
    const MSG_GameStatus* game = static_cast<const MSG_GameStatus* >(Message::createForClient(msg));


Теперь `game` - указатель на нужный нам созданный класс - УРА!
*Не забудьте удалить его, после окончания использования, чтобы избежать утечек памяти*


**Что теперь с этим делать ? Мне всё ещё страшно, особенно после той длинной строчки...**

Рассмотрим функции этого класса, интересные для клиента:


- `unsigned int turn() const;` - вернёт вам кол-во ходов до конца игры;

- `Cells food_added() const;` - вернёт вам множество добавленной еды;

- `Cells food_eaten() const;` - вернёт вам множество съеденной еды;

- `const Player&me() const;` - вернёт вам класс из которого можно достать вашу текущую позицию и рейтинг;

- `const Player &opp() const; `- вернёт вам класс из которого можно достать текущую -  позицию вашего противника и его рейтинг.


**Сообщение MSG_ClientMove**


Это ход, который делает ваш клиент.


Как его создать ?
У этого сообщения есть конструктор:


    MSG_ClientMove(Actions action, const Direction &direction = Direction());


*Немного о том, что это и с чем едят*

`Actions` - представляет из себя enum с несколькими константами - на данный момент это `{MOVE, EAT}`
Соответственно создаёте этот класс передавая то, что будет делать ваш клиент - Пойдёт куда-то или съест еду в клетке, где он стоит
В случае `MOVE` от вас также ждут параметр направления, а именно константу направления `Direction::Dir { STOP, LEFT, UP, RIGHT, DOWN }`. Создайте переменную такого типа и передайте её в конструктор.
А вот в случае `EAT` конструктор сообщения не ждёт от вас ничего, кроме того самого `EAT` (не надо пытаться вкормить в него второй параметр)!


    MSG_ClientMove my_move(MOVE, STOP)
    std::cout << my_move.serialize() << std::endl;
`serialize()` - функция преобразования полей класса в строку-сообщение
Всё вы отправили сообщение ура! *Помните, что от вас ждут его каждый ход, пока игра идёт, а не только один раз*


Удачи с написанием своего клиента! По всем вопросам пишите t.me/CJxNeverMind

